---
layout: "image"
title: "Tunnel-Boor-Machine(TBM) met Earth Pressure Balance (EPB) -Shield   Peter Damen Poederoyen NL"
date: "2017-08-22T19:51:15"
picture: "tbm01.jpg"
weight: "1"
konstrukteure: 
- "Peter Damen Poederoyen NL"
fotografen:
- "Peter Damen Poederoyen NL"
keywords: "KEYWORDS OPTIONAL"
uploadBy: "peterholland"
license: "unknown"
legacy_id:
- details/46124
imported:
- "2019"
_4images_image_id: "46124"
_4images_cat_id: "3427"
_4images_user_id: "22"
_4images_image_date: "2017-08-22T19:51:15"
_4images_image_order: "1"
---

<!-- https://www.ftcommunity.de/details.php?image_id=46124 -->
Tunnel-Boor-Machine(TBM) met Earth Pressure Balance (EPB) -Shield   Peter Damen Poederoyen NL
In die Niederlanden wird diese Technik auch manchmal verwendet wegen die weichen, bindigen Ton-Böden.
In weichen, bindigen Böden werden bevorzugt Vortriebsmaschinen mit Erddruckstützung eingesetzt. Bei den sogenannten Erddruckschilden (engl. Earth Pressure Balance Shield, kurz EPB) dient ein Erdbrei aus abgebautem Material als plastisches Stützmedium. Dies ermöglicht den nötigen Ausgleich der Druckverhältnisse an der Ortsbrust, verhindert ein unkontrolliertes Eindringen des Bodens in die Maschine und schafft die Voraussetzung für einen schnellen und weitestgehend setzungsfreien Vortrieb.

Interessante + wichtige web-links :    
https://www.herrenknecht.com/de/produkte/kernprodukte/tunnelling/epb-schild.html

https://www.youtube.com/watch?v=kyXQfxsrymg&index=1&list=FLvBlHQzqD-ISw8MaTccrfOQ&t=9s

https://youtu.be/6EKA2yZ_aic